南生圍縱火-橫水渡舢舨碼頭突起火-消防-有可疑

元朗南生圍接連發生火警，今次遭殃位置是遊人出入必經的橫水渡碼頭。早上6時22分，上址一艘平日用作載客之用的舢舨突然起火冒煙，波及旁邊一個以木板搭建的碼頭，消防員接報到場，開喉灌救，約10分鐘後將火救熄。舢舨完全燒毀，殘骸沒入水中，而渡頭亦被燒近一半，消防初步認為起火有可疑，警方亦已將案件改列縱火調查

由於被燒毀橫水渡並非常用的上落位置，服務暫時不受影響。目前元朗警區刑事調查隊第10隊人員正於現場調查，而碼頭設有CCTV，不過暫時未知有無拍攝下事發情況。

負責人：相信不是村內人所為

經營橫水渡的負責人譚先生表示，今早伙記6時準備開船時發現起火，於是報警，不過其實當時已經燒得七七八八，火勢已經減弱。平時兩邊碼頭各有一艘船，今次被燒毀的船停泊於近南生圍的一邊，約有20年歷史，可載約船夫及乘客共7人，他表示，現時未能評論是甚麼人可能縱火，要待警察翻查CCTV，不過相信不是村內人所為，因為整條村僅10多人，大家鄰里關係，最近亦無發生任何滋擾或糾紛。今日雖然是假期，不過少一艘船，譚先生預料損失千餘元生意額及人工。

鄺俊宇：保育南生圍是市民共識

立法會議員鄺俊宇表示，事件明顯是縱火，近日南生圍一次次被破壞，情況令人擔心，警方應揪出縱火狂徒。他又指，如果有人刻意放火，背後一定有目的，而警方不全力緝兇，政府亦不提出全面的保育方案，擔心南生圍會自此消失。他強調，保育南生圍是市民共識，大量市民向他投訴，亦有大量市民協助搜證，例如向警方提供可疑人士的資料及報案指於南生圍發現疑似機油。

遊客：不希望南生圍成地產項目

遊客林女士帶同兩位朋友到來，指自己則為第二次到來，今朝得悉發生火警，亦擔心無法搭船過來，因為若不搭船，便要兜大圈多花一個多小時才能過岸，坦言對於有船被燒毀感到可惜，「要靠佢過嚟呢邊」。對於會否擔心南生圍發展成地產項目，她表示不希望發生，「始終係環保地方」。雖然現時只剩一艘船，但她表示不會太擔心，因早上並非很多人來遊玩，可能待「晏啲」或假期時便會多人。另一位遊客林小姐第一次來南生圍，她指現時用人手推動的交通工具已所剩無幾，如果划船的伯伯也退休，不知還會不會有人繼續經營。希望香港人珍惜。